央視春晚再現「塗黑臉」爭議 外交部：顯示尊重其他國家的文化 若有人大驚小怪 顯然別有用心

北京央視昨晚農曆除夕夜的春節晚會，其中一段非洲歌舞環節，有身穿非洲民族服飾的表演人員「塗黑臉」，扮演非洲人唱歌跳舞，引起國內外爭議。外交部回應指，將其他國家的文化元素融合到中國演出，是顯示尊重，強調非洲歌舞環節並非外交問題，若有人就春晚節目大驚小怪，破壞中國和非洲國家之間的和諧關係，顯然別有用心。

央視2018年的春晚節目中，中國女演員婁乃鳴把臉塗黑、戴上假臀扮演非洲黑人，而同台的非裔演員就扮演猴子，當時已引起涉及種族主義的批評聲音。內地非洲人社群「中國黑人連線」在社交網站表示，春晚再出現「塗黑臉」的演出令人非常失望，對居住在中國的非裔人士造成重大影響。事件引發國內外網民熱議，外電引述微博網民指出，「中國人塗黑臉，跟白人把眼角拉斜來取笑亞洲人，有什麼分別？」

「塗黑臉」(blackface) 特別指，其他種族為扮演黑人的化妝術，源於19世紀的黑臉滑稽劇 (blackface minstrelsy)，被批評多年來塑造黑人缺乏修養和低下地位的刻板印象，現今在不少國家被視為是不尊重、具有冒犯性的種族歧視行為。

原文網址：

尊重來源地
武漢肺炎 中国病毒

錯link

你同BLM 講啦

美國左膠：中國人歧視咩都好 我地都唔可以歧視中國人

別有用心真係萬能key

以後唔使驚左膠啲政治正確，一句別有用心就得

有錢賺叫佢哋扮馬嬲叫都冇問題

佢做就係體現其他文化
其他人做就係辱華

支那咁多黑鬼，少少錢就請到。點解要特登搵支那人扮？

真係尊重就應該請真黑人上去表演
而唔係搵人扮

支那人做咩都得

叫黑人'尼哥' 已經係啦

不過左膠扮睇唔到

怎樣才算種族歧視
1. 中國人做的事都不算種族歧視
2. 中國人的行為並非外交問題
3. 破壞中國和其他國家之間的和諧關係，顯然別有用心。
4. 在不少國家被視為是不尊重、具有冒犯性的種族歧視行為，不適用於中國

世界要縱容愚昧於中國的甩鍋式雙重標準, 偽辯, 文字遊戲。我無話可說

傷害中國人民感情
別有用心
依2句真係萬能key

you can't be racist if you ain't white

比人睇穿曬啦
根本D黑白黃monkey只要有錢比
幾核突都做得出

支麻人

杜魯多

美國黑人: 中國人無歧視我地美國人人都歧視我地

咪試吓掉轉搵黑人塗黃塊面，戚起眼角然後同你講尊重中国文化睇吓你會點

國旗穿窿？

問我蟈家哪像染病

支那：我最討厭就是種族歧視！！他媽的死尼哥！！

外交用詞乜都話人地別有用心, 對公眾至其他國家黎講真係好唔大體, 好唔禮貌!! 不過我地偉大嘅國家係唔會理而且口舌之爭上羸左!!

杜魯多上次先俾人插到飛起

支共仲想講大話

你試吓外國節目鬼佬著長衫戴卜帽，拖條辮唱歌跳舞睇吓點。

屌

是咪即係班左膠當左黑人就係馬嬲先

白左呢！

咁人地拉長隻眼都係尊重你啦

中共大戰blm

矛盾大對決

啲大陸人係咁話blackpink偷中國文化個concept黎表演嗌哂要脫飯咁
而家又走去扮黑人偷非洲文化
雙重標準到呢

其實支那講得岩嫁
點解查黑個面扮黑鬼就叫racist
只不過支那柒在自己都玻璃心平時一d 小事就話鳩人racist

外國人用筷子食pizza就係辱華

其實支那人先係最種族歧視既人種, 不服來辯

敷黑泥mask 都歧視啦咁

我話你辱華就係你錯
你話我歧視係你別有用心都係你錯

啲死左膠唔見佢出聲

即係喺連登笑人力架都係支那人

我哋連登仔叫開力架，高尚幾多

左膠：我睇唔到聽唔到

怎麼才算贏巴塞?

1.要在巴塞顛峰期踢定勝負
2.要在巴塞內部沒有矛盾的時候踢
3.要在美斯狀態最好的時候踢
4.你不能往禁區起高球
5.你不能遠射進球
6.你不能防守反擊，你要全隊都攻出來
7.你不能壓迫式防守，要給巴塞對於足夠的空間發揮
8.你不能擺鐵桶陣
9.在你的主場，你不能有主場哨，裁判要偏向巴塞，最好一開場就給主隊一張紅牌
10.美斯帶球，你不能幾個後衛去攔截，要讓美斯順利射門
11.你不能鏟美斯
12.你進的球前要把巴塞每個隊員都過一遍，最好把兩個門柱都過一遍，然後再把球踢進大門，這樣才是真水平，否則巴塞認為是靠運氣
13.你後衛在本方禁區不能開大腳
14.你要允許巴塞的教練中場休息進裁判室交流
15.務必遵守以上守則，否則即使你不小心贏球了，巴塞迷也會說你是勝之不武，說你是靠運氣，說你無恥。巴塞迷總是可以找到一條理由來說明你不應該贏球。

有冇辦法改哂做中共版

左膠：見唔到

有拜登撐 中國洗撚驚BLM

杜魯多應該學下人啦

Summon BLM

之前紅唇娃都話歧視黑人先改做紫色

我是黑鬼智商低，邊個話我歧視係別有用心

以為老衲

夠惡就得

中國女演員婁乃鳴把臉塗黑、戴上假臀扮演非洲黑人，而同台的非裔演員就扮演猴子

你美國都比共產黨收咗皮啦
你班白左都好快俾人捉去種棉花

大家又扮咩關心種族歧視
如果係白人blackface畀人鬧
右膠一定會話太政治正確 邊有歧視

中國人用返同一套話術維護自己blackface
又忽然可以用種族歧視打佢

一早肯關心種族歧視而家咪可以標準統一咁捉住佢黎打囉

人無恥便無敵

極右都可以批評中共
下次鬧維吾爾集中營可以話殺得唔夠多人

如果係

中共同納粹一樣
名係極左 但做嘅嘢係極右
班反共但定位自己係極右嘅傻仔
就會捉住中共同納粹個名話佢地係極左
藉此分開自己同中共納粹既分別

BLM

秒

左膠：得我哋先有資格反 我地反開歧視
之後黑人殺白人就唔示威抗議
中國人歧視黑人又扮見唔到

5. 所有反華勢力，均為假新聞影響。

帶唔到你去 點解你又喺果邊要帶你返黎？偷渡？

一個永遠唔肯認錯既民族

左膠同BLM點睇

我都有出po

屈啲黑人別有用心，即刻歧視都變正義

外國人求其郁一下 = 辱華
支那人黝黑塊面扮黑鬼 = 尊重其他國家

BLM: 睇唔到

推

雙重標準

非我族類

BLM左膠又選擇性失明

支那人輸打贏要方面真係世界第一

中國人已經係世界上最高人種， 連黑奴都唔敢出聲

真

責任全在x方 敦促x方立即糾正錯誤

別有用心

得啦支那狗

幾年前已經比人罵過。又嚟
真係on9到震

收皮啦

痴線

早兩年好似真係有請過黑鬼

請返去扮猩猩

點解會係外交部出聲